<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Niskala5570 on</title><link>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/contributors/niskala5570/</link><description>Recent content in Niskala5570 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ms</language><lastBuildDate>Mon, 20 Jun 2022 21:09:08 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/contributors/niskala5570/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Apa Itu Aegisub?</title><link>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/pengenalan/apa_itu_aegisub/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 21:09:08 +0800</pubDate><guid>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/pengenalan/apa_itu_aegisub/</guid><description>Pada asalnya, Aegisub dicipta sebagai alat membuat pengaturan huruf, khususnya di dalam bidang fansub (penyarikataan oleh peminat) bagi anime agar proses pembuatannya kurang memedihkan.
Di awal kelahiran projek ini, banyak perisian lain yang menggunakan Advanced Substation Alpha tidak sepenuhnya menyokong keupayaannya (dan dalam banyak hal, masih kurang; pembangunan pada beberapa perisian saingan dihentikan atas beberapa sebab tertentu tanpa berkaitan dengan Aegisub).
Bermula dari situlah, Aegisub telah berkembang menjadi perisian menyari kata yang mantap dan penuh tersuai.</description></item><item><title>Gambaran Keseluruhan</title><link>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/pengenalan/gambaran_keseluruhan/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 21:09:08 +0800</pubDate><guid>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/pengenalan/gambaran_keseluruhan/</guid><description>Rajah tangkapan layar diatas memaparkan tetingkap utama Aegisub secara keseluruhannya.
Kawasan penting yang paling kerap digunakan adalah Kekisi Sari Kata dan juga Kotak Menyunting.
Kotak Kekisi (Subtitle Grid) # Kotak kekisi akan menunjukkan segala baris di dalam fail sari kata yang sedang disunting. Baris akan ditanda dengan warna yang berbeza-beza bergantung kepada perihalan mereka. Klik pada baris untuk menyuntingnya.
Berlatarkan Hijau Pudar = Sedang Dipilih Berlatarkan Biru Keunguan = Ulasan, ia tidak akan muncul di dalam video.</description></item><item><title>Bantu Aegisub</title><link>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/pengenalan/bantu_aegisub/</link><pubDate>Mon, 20 Jun 2022 21:09:08 +0800</pubDate><guid>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/pengenalan/bantu_aegisub/</guid><description>Memberi Maklum Balas # Korang boleh berikan kami sebarang maklum balas - ulasan, kritikan membina dan cadangan .dll
Laporan pepijat amatlah kami alu-alukan.
Lawati forum rasmi kami dan juga penjejak pepijat atau singgah berbual bersama kami di dalam saluran IRC (Sembang Trimantar Internet).
Memberitahu Rakan dan Taulan # Suka tak Aegisub? Kalau begitu beritahulah kepada rakan dan taulan korang!
Lebih ramai yang tahu tentang Aegisub juga mampu membantu Aegisub untuk berkembang menjadi penyunting sari kata terbaik.</description></item><item><title>Penanda ASS (ASS Tags) 🚧</title><link>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/atur_huruf/penanda_ass/</link><pubDate>Tue, 25 Jan 2022 14:41:39 +0100</pubDate><guid>https://projeksyirayuki.github.io/rujukan/aegisub/atur_huruf/penanda_ass/</guid><description>Berikut merupakan senarai bagi kesemua penanda yang disokong oleh format Advanced Substation Alpha. Pendek kata, versi ass-quickref.txt tetapi lebih terperinci. Lihat tutorial pengenalan kepada atur huruf yang menggunakan penanda asas.
Tanda pengatasan (override tags) sentiasa ikut bentuk yang sama:- Bermula dengan tanda miring cermin \, nama dan parameter.
Ada beberapa penanda yang rumit dan memerlukan lebih dari satu parameter, dalam hal ini parameter akan diletakkan di dalam tanda kurung beserta koma di antaranya.</description></item></channel></rss>